入Dean List浸會大學歷史系許同學被裁判官【羅德泉】拒批離港作學術交流

8月31日大批市民上街遊行集會，警方清場時拘捕多人，其中15人被控於銅鑼灣及灣仔一帶參與暴動，包括社工陳虹秀，兩案今在西九龍裁判法院再訊，控方申請修訂控罪的地點，並申請將案件押後至1月23日以轉介至區域法院進行答辯，主任裁判官羅德泉照准。成績優異的浸會大學歷史系男學生申請離港到韓國作學術交流，遭控方反對。羅官聽取陳辭後拒絕其申請，他依舊不可離港。

首宗案件被告為余 （23歲）、賴 （22歲）、鍾 （26歲）、龔 （22歲）、陳 （42歲）、簡 （18歲）、莫 （23歲）及梁 （24歲），修訂控罪指8人於去年8月31日連同其他人在灣仔軒尼斯道22號至盧押道一帶參加暴動。

第二案件被告為陳 （24歲）、金 （33歲）、劉 （22歲）、郭 （20歲）、許 （21歲）、陳 （39歲）及鄒 （23歲），他們被控同日連同其他人在銅鑼灣記利佐治1號參與暴動。

其中被告許 為浸會大學歷史系學生，辯方大律師稱被告曾兩次列名於院長嘉許名單（Dean List），成績優異，故獲學系教授及院長撰寫信件推薦到外地交流，若被告回港後可完成相關報告亦可獲獎學金，希望法庭允其到韓國首爾大學交流一周，不被剝奪珍貴的學習機會。控方反對該申請。羅官聽取陳辭後拒絕被告離港申請。

此外，18歲理大生陳 於上月9日，涉嫌在旺角彌敦道管有摺刀、卡片刀及一支筆型玻璃爆破器，被控在公眾地方管有攻擊性武器及管有適合作非法用途的工具兩罪，他今在西九龍法院否認兩罪。案件訂於本月31日開審，被告保釋申請被拒，續還柙看管。

狗

又係呢條垃圾紅官

正仆街
最多叫佢俾十萬人事擔保
唔俾人去交流正仆街

【延伸閱讀】
王岸然：報復性正義從來符合法治

bu過3有deanlist